{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"30","quiz":[{"id":311,"question":"كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟","a":"يفحص فلتر الوقود في الجهاز ويقوم بتنظيفه إذا اقتضت الضرورة.","b":"ينتظر كلما تطلب الأمر ذلك لغاية امتلاء الخزانات، ويتجاهل المشكلة.","c":"يخفض سرعة دوران المحرك وبهذا يزيد من نجاعة عمل الضاغطة (الكومبرسور).","d":"يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.","answer":"4"},{"id":301,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"ترتفع حرارة المحرك.","b":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","c":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","d":"تزداد قدرة المحرك.","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","b":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","c":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","d":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","answer":"3"},{"id":317,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هي وظيفة مخففات السرعة في المركبة؟","a":"لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل.","b":"ليوازن عمل المحرك وتنظيم سرعة دوران المحرك.","c":"لمساعدة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) عند الوقوف في منحدر شديد.","d":"لاستعماله كبديل عن فرامل الخدمة (فرملة الرجل) من اجل توقف المركبة في حالة الخطر الفوري في حالة الطوارئ.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","c":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","d":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي وسائل التحذير المُركبة في كابينة سائق المركبة ذات جهاز فرامل هوائي؟","a":"لامبة تحذير فقط.","b":"لامبة تحذير بلون ٍ احمر في وسط لوحة المقاييس (التابلو).","c":"لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء.","d":"لامبة تحذير وعصا فرملة الطوارئ.","answer":"3"},{"id":310,"question":"ماذا نعني بجهاز الفرملة الذاتية ( ماكس بريك) في المركبات التي تعمل فراملها بواسطة الهواء المضغوط ؟","a":"الجهاز الذي يُشغله السائق عند تخفيف السرعة في منحدر شديد وطويل.","b":"منشأة تتسبب في أن يقوم جهاز الفرامل بتشغيل كل عجل بشكلٍ مستقل.","c":"منشأة في جهاز الفرامل تُشغل الفرملة على كل عجل بشكلٍ مستقل عند التزحلق.","d":"جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب.","answer":"4"},{"id":315,"question":"هل يجوز لنا السير أو سياقة مركبة عندما يكون قسم من جسمنا خارج المركبة؟","a":"ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية.","b":"مسموح عند السير في طرق ترابية.","c":"مسموح في مركبة هواية الجمع فقط.","d":"مسموح للركاب البالغين فقط.","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","c":"لا أهمية لذلك.","d":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","c":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","d":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","b":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","c":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","d":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"4"},{"id":306,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ممنوع وخطِر جداً.","b":"مسموح لكنه خطِر.","c":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","d":"مسموح وغير خطِر.","answer":"1"},{"id":308,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","b":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","c":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","d":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"A","b":"A1","c":"1","d":"B","answer":"4"},{"id":323,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","b":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","c":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","d":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","answer":"3"},{"id":320,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","d":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","c":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","d":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"4"},{"id":313,"question":"على السائق بعد أن يعبر مقطع طريق مغمور بالمياه:","a":"مواصلة السير كالمعتاد ، لأنه لا توجد علاقة بين المياه ونجاعة الفرامل.","b":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية.","c":"أن يتوقف بجانب الطريق وينتظر لحين أن يجف جهاز الفرامل تماماً.","d":"أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.","answer":"2"},{"id":316,"question":"في أية حالة يُعفى سائق المركبة الخصوصية من استعمال حزام الأمان؟","a":"عند الخروج من الساحات.","b":"أثناء المناورة في المركبة إلى الأمام في الموقف.","c":"أثناء الخروج من موقف مسقوف.","d":"أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هي فرامل الخدمة (فرامل القدم ) ؟","a":"جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق.","b":"جهاز فرامل يخفف من سرعة المركبة في المنحدرات الشديدة جداً، ولكنه لا يُستعمل للتوقفً.","c":"جهاز فرامل يعمل في حالة الخطر فقط ويفرمل المركبة لغاية توقفها النهائي.","d":"جهاز فرملة مساعدة (هاندبريك) يعمل فقط على العجلات المثبتة على المحور الخلفي فقط، من اجل منع حادث.","answer":"1"},{"id":329,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","c":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","d":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","c":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","d":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","answer":"3"},{"id":326,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","b":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","c":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","d":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","b":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","c":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","d":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","c":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 55كم/ساعة .","d":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":304,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","b":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","c":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","d":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","answer":"3"},{"id":327,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","c":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","d":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح في ساعات النهار فقط.","b":"ممنوع.","c":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","d":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}